三大哂銀時讀physics求請教

小弟放榜炒咗，得27分，咁就應該冇得直入CU enrichment同IRE，只可以入broad-based science，所以有幾條問題想問下咁多位巴打

1. 三大讀physics邊間好，各有咩特色，會唔會話邊間特別難讀上去？

2. 中大同UST邊間容易爆GPA上返去enrichment or IRE？

3. 讀上去前路如何，例如揸住個m.phil會唔會岀得返嚟教書or做industry？使唔使話一定要係degree嗰陣minor返個CS or math會冇咁易乞食咁？

小弟有決心讀上去，亦預咗physics會好難，唔使勸我讀其他了

讀上去/做教畜就揀HKU喇
中大phy以前就神科

中大現家唔掂咩？有冇多啲details?

我係過來人，你真係咁想做研究咩？

就算冇咁聰明做到研究都想去讀phy

pish

樓主個27分係幾多年前?

Minor CS/ finance 應該真係無咁易乞食
一黎d skills 有用(CS)
二黎可以拉返高gpa

今年囉

屌解可以拉高GPA

係咪物理系 ? 係咪入錯系?

我都係想做科學家啫

HKU for sure

點解個個都話HKU，但其他research唔係都好勁咩？

科學家咪又係乞食

其他U

香港做research?

1. 間間應該差唔多
2. 唔覺得有人會知 除非你兩間u都有讀過 最後都係睇你個人夠唔勁
3. 你教書係指教中學？讀個pgde就得 出路既話 如果無心係學術界發展 就早d諗下想做邊方面既野再去讀下related既野

點解科學家就要乞食
點解商家佬就咁有米
公平咩？

其實做Research唔係要聰明人,係要你本身要有家底又肯做廉價勞工

不嬲都唔公平

樓主講野咁幼稚嘅

奉勸一句想做科學家唔係問題，但永遠開定一條路俾自己。

樓主你而家就要諗清楚
你讀physics係為左搵工?教書?定做研究?
三者都好唔同

有咩咁幼稚？

基本上佢哋食住你，見你咁有熱誠就消耗你呢一份赤子之心

同埋好現實問一句，屋企有冇財政壓力先

同外國U合作嗰啲？鬼知咩，佢地係admission talk係咁吹

hku gpa夠高啲prof都會自動黎搵你
我同學係咁

3. 讀上去前路如何，例如揸住個m.phil會唔會岀得返嚟教書or做industry？使唔使話一定要係degree嗰陣minor返個CS or math會冇咁易乞食咁？

HKU sci 三大最易double major
讀到一半讀悶左physics去其他faculty砌多個major都得
又或者愛到physics要生要死
大把maths phys electives讀到你嘔都得

1. 就係咁先唔知揀邊間
2. 你都啱，但我唔知會唔會三間U嘅體系差好遠咁
3. 可以嘅就梗係學術界，教書都ok ge，本身都鍾意教人，雖然我都知老師唔止教書

唔該巴打 ，有諗過minor computer science玩下AI咁 ，佢地都應該需要physics人？

可以做研究就梗係最好，但都想留條後路俾自己

咁撚狗咖咩

老實講話需要物理或者數學方面背景嘅人因為佢哋好有邏輯係呃鳩你，邏輯固然緊要但係工具更加緊要，例如話你識唔識coding/stat

慘得過一年1000幾百個人中個頭埋去，呢個市場完全係 buyers market

咁係無講錯既，但物理系一年太約70條傻仔讀，呢d位得3~4個，year2 同3 都要爭
自己衡量下

公屋仔 ，但屋企唔爭我份糧開飯，姐夫幾搵到錢，同埋屋企人都支持我讀physics(同仲佢地講明乞食)

如果你係識打C++ python CUDA識algo既physics學生,你既能力正常會高過普通CS學生,因為physics用到堆數學同modeling係深好多,modeling method甚至比數學系本身更加深入

但你唔識coding睇完個andrew ng就話識AI,我祝你好運

咁都還可以，至少你唔需要擔心一出嚟就要顧住頭家先。

你個人社交能力強唔強？

唔該巴打

physics讀到mphil又識人入到醫院/政府做physicist ranking同人生同醫生睇齊,工作量仲要無咁多

但一年得幾丁友

一語中的

Btw, 我諗我同你分享唔係想打擊你，只係想同你分享返行來暫時嘅情況，呢個情況當然有可能轉變（最主要都係睇教育funding)

如果自己真係感興趣嘅其實冇乜問題，因為你做起來會好友成功感，會覺得好有得着。呢樣野呢啲經驗真係可遇不可求用錢都買唔到。

但係同時之間要保持清醒，因為如果你鍾意做研究的話你第一個目標就係：我點樣可以繼續做落去。

其實我成日覺得大學ug學乜嘢嘢都唔係好重要, 最緊要真係成個過程你響唔響受, 係一個好難得, 好愉快嘅經歷.

咁工具我諗應該都好快上手嘅，預咗讀U嗰陣學Python，反正就算真係出嚟唔係做cs嘅話對research點都會有用

哇！乜咁咖咩 ，班professors講啲唔講啲嘅。另外想問下讀得physics嘅係咪其實都係超聰明嘅人，真係好易唔夠爭 ，仲有班中國嚟嘅狀元

正正常常，唔係風頭躉，但都未算毒，whatsapp都有響下咁，science要社交能力r professor?

小弟無知，physicist ranking即係做乜？教人用下X-Ray, 用下MRI machine咁？

買機,cal機,醫生有需求會直接搵physicist處理

有physics phd都唔易入,你要有呢方面既track record + 識人先會有機會

唔該哂巴打你 ，最尾嗰句睇到我眼濕濕，都係諗住major physics minor computer science可以嘅就做research，真係computer science都做唔掂嘅話就讀嘅pdge出嚟教下中學

啲師兄全部都係醫生咁得唔得

醫生都有分大同細,仲要分specialty

諗住有人照不如你試下讀到上physics master先

普通physics其實3大間間都差唔多，如果你有心讀pg，就要睇下佢地provide邊啲mphil topic。
但實際上你讀完先揀都未遲
簡單黎講ug level真係冇乜太大既分別

係要超級有興趣先好讀，又難又多功課，又冇前途。
我當年果班十幾個會考滿分，我自己拎A都讀唔掂
申利：Cu phy grad。

假設樓主唔係top 果堆，如果真係想入物理系同埋入有書院果間
你既生活太約會係咁:

year 1 sem 1: 同普通大學生最似既一個時間，因為你只會take 一個物理course(力學，流體力學) 同一個大路數學course(m2 野) ，assignment都係得一個星期1.5份，係唯一一個學期叫有U Life 既生活。

year 1 sem 2: 開始辛苦d，因為除左基本既一個physics course(相對論，量子力學)，你個數學course升級左做physics版既數學course (multivariable calculus)，除左功課多左，仲要係個course入面重新學習一下「英文」 ，加上你仲有一個Lab Course 要上，所以你打底有三份assignment一個星期，份lab report 太約千幾二千字全英文，一個星期都花十個鍾做功課架，同時如果你對天文有興趣，唔小心上多左一個天文course，你一個星期就四份功課，U life? 88

year 2 sem 1: 又係打底既一個數學(vector calculus , solve engi problem )，物理(電加熱力)加lab course ，同時天文course會變左programming course. 而且由於year2 既關係，難度加深，因為year1 學既野有幾成都叫中學有接觸過，year2 就一個都無，所以你會發現，你一個星期起碼無左廿個鍾係溫習同功課度

year 2 sem 2: 無錯又係一個打底既數加物理加lab course，起碼每個星期3份功課，加上如果你想做research又唔係top，你就要開始搵定系外既物理research program報(無錯，除左自己學校有research program，物理/天文研究所本身都有呢d UG program，但點搵到呢?一定唔係香港，可能係台灣?美國?英國? 靠自己上網搵 ) 你就要開始準備personal statement ，cv 同最重要既skype interview! 所以如無意外，你同sem1 一樣咁忙!

year 3 sem 1: congratulation! 今個學期既lab course 係一個work load 少好多既lab project ! 而且你終於可以深入學習科普書成日講既量子力學! 相信你等左呢一刻已經好耐，而呢科仲要由DSE physics syllabus 既(前)主要負責人親身任教! 佢既教學應該生動有趣，而你都應該樂在其中，點樂在其中? 就係一個星期最少花十二個鍾係佢份功課到 加上你仲有一科電動力學要上，U Life?

year 3 sem 2: 量子力學邊學得晒呢，你仲有round 2 applied quantum mechanics ! 原班人馬任教，問你爽唔爽? 同時為左畢業，你仲要20~30個學分physics course要上，所以你都要take 返一到兩個physics course，加上為左報grad school，一個research program 點夠呢?你就要好似year 2 sem 2咁，報多個

year 4 sem 1: final year! 唔好以為final year 好開心，因為呢個先係最多野做既一年，因為除左要黎既final year project ，你仲有一個seminar 同一大堆physics course ，加上你要報grad school ，你以為公開試會離你而去? 你要報美國grad school既話，你仲要考多個GRE ，同時要準備reference letter ，CV ，personal /research statement

year 4 sem2 :少年，你終於解放了，因為你既GPA 唔再關報grad school事(如果你報既係phd )，可以鳩讀啦! 不過為左物理系畢業既71個學分，你仲要讀多2~3個physics course，放假? 呢個只係幻想

少年，準備好四年既夢幻旅程未?

唔好入港大

呢個夠詳細 ，就咁睇冇我想象中咁恐怖，係chur過其他科好多咁解

上面先話完Kong U易double major乞食極有個譜，你又有咩解釋先

咁你又啱

真係有心讀physics既CU同UST都ok,HKU就...好多人到畢業果刻連heisenberg matrix都唔知係乜既時候...

你就知道讀physics雖然好撚柒chur,但chur得來係有價值的

咁都係CU算 ，幾鍾意佢個環境

覺得唔恐怖就要開始準備你既U Life啦
立即google griffiths既 introduction to electrodynamics學定幾個chapter再去OCamp dem返個beat

有個city applied physics phd 人同我講佢唔知咩係giffiths 黑色書

咁OU 都係U，Applied physics都係physics

睇youtube講electrodynamics已經feel到好恐怖

讀左vector calculus先好讀EM

讀緊multivariable calculus

小心Ocamp比人問書

痴線，引左咁多晒銀紙上水

特登開係學術台唔開校園台

我就是HKU 成功的例子

點成功法？

假設樓主唔係top 果堆，HKU既生活太約會係咁:

year 1:
兩個sem分別讀成個sci一定要讀嘅course SCNC，一個係數學，一個係類似綜合科學。
數學就簡單，如果你有讀M2咁只係要溫下M1個part，讀M1就溫下M2個part，淨係讀M就祝你好運。反正如果你唔係好top你總會炒一樣，但應該都輕鬆B以上既。
綜合科學，上至天文下至DNA都要識，一時問你個科學家名，一時問你個歷史，一時又問你個實驗點做，反正目的就係拖低你gpa，如果你唔係十項全能，真係自求多福同俾多D時間背書。
因為港大要讀6個 common core，通常係組爸媽(如果你有去玩下soc住下hall)/朋友都會老點你記得快d讀common core(其實錯唔曬，如果你唔係想做research)。所以你會讀1至3個common core，寫下英文essay、學下哲學、中史、音樂、建築、etc(自己簡有興趣/好grade嘅讀)，隨時要take attendance，quiz，essay，考試，挑戰你嘅人體極限。結果出黎如果你正正常常overall應該有B以上嘅(但更多理科人寫文係好差，呢到隨時冇B架)。
然後如果你dse英文冇5**，咁又一定要讀一個英文course。
如果你正路都冇諗過自己要超credit，咁姐係1年讀10-12個course(如果你唔係好top,基本上一個sem5科已經好吃力)，計返淨低嘅5-7個course，咁就一定要讀基礎嘅物理啦，intro力、電、熱，yr1一定要讀曬啦，咁唔洗諗。因為advance course要讀左intro course先，最理想當然係將力電熱放曬落sem 1，但你隨時會發覺自己夾唔到時間(夾到都隨時讀唔掂)，因為你仲有必讀嘅英文同scnc，仲有tutorial！咁就唯有要放棄一個落sem 2(更差係要到yr2)讀，咁所以你下個sem就未必讀到個個嘅adv(有好多adv仲要sem2唔開，就算你讀好intro最後都係讀唔到)。
但係讀intro你唔好以為好易，因為考試份卷真係好易，隨時只係難dse小小，小小careless以及大量mainland同學屈機之下，你隨時就拎左個C。
基本上除非你好神，唔係你都一定要讀埋數學，咁就唔洗諗一定有assignment。
一個唔留神玩下soc／上埋莊／住hall，咁就...

year 2:
點解yr1讀咁多intro？因為如果你yr1冇讀好intro，你就發覺自己讀唔到2字頭adv course，咁又要delay左一個sem。你開始後悔點解yr1讀左咁多cc，但已經冇後悔藥了。
但至少你手頭上總會有2-4個adv course讀緊，但呢d adv已經唔係dse lv，你要付出嘅時間又多左。
同時你仲有yr2嘅英文同中文(如果冇5**)，以及1-3個嘅common core，真係分身都搞唔掂。
咁year 2開始，如果你唔係最top，oversea research intern唔洗諗啦，因為你冇gpa。想以後畢業做research，咁你一定係r下有冇得幫下prof打下雜學下佢地點做research，咁一黎睇你同prof關係，如果你連intro野都唔識，或者冇讀過佢嘅course，咁正路都唔會有人理你。
如果你想research天文(而家仲冇左major)就更加慘，因為天文intro係3字頭course黎，但你發現因為yr1讀左cc，你錯過左係yr2 sem2讀嘅機會，所以你乜都唔識，報唔到intern就一定，r prof都表現唔到自己有幾大決心。
咁淨左嘅credit點算丫，take下elective又可能好chur(eg.language)，讀物理／數學／cs elective又隨時爛grade...但點都好，你都一定要讀齊佢架。

year 3:
如果好彩你可能已經幫左prof做左下免費勞工，記得食住個關係，可以助你步步高升。但呢D機會通常俾曬top個班。
咁正常你就會簡好左你精讀嘅方向啦，讀3字頭adv/7字頭 adv，咁個難度就唔洗講，仲要狗到隨時考返你2字頭嘅野。
因為你想做research，咁梗係year 4做final year project啦。，咁睇下要求啦，唔睇由是可，一睇，屌有d題目要求你某D科要A先會考慮(eg要求 intro adv quan,material都a)，chur d要求埋你A+。咁如果你之前表現ok嘅恭喜你，只要努力埋今年嘅adv，你就可以做下fyp，cv可以寫下野。
如果你好叻仔，可能隨時有oversea research做添。
當然你讀緊嘅同時，仲要讀埋你未讀完嘅cc同埋中英文(如果你yr2冇讀)，一個字，忙！

year 4:
士但啦，都改變唔到咩，隨心。

屌 睇到都覺得辛苦，同埋點解講到common core咁恐怖？中大啲core又係咪咁戇鳩？

下 我溝女 踢波 走堂 上莊乜都做齊 咪second up 畢業
三大物理系

跟手今年去埋外國讀mphil 準備升PhD

我其實幾enjoy，因為cc可以令你識多d野唔同嘅野(eg.讀科學去接觸下科學同音樂關係，讀law又學下天文咁），視野係廣闊左。
但對於一個好有目標(eg.做某方面research)嘅人黎講係浪費緊時間，同埋拉低佢地gpa。

[adore]邊間mphii 邊間phd

哥本哈根大學

其實我想問吓有冇人真係讀到黐咗線？

放心 有興趣加勤力就得 我唔係phys major 入去take 3字4字頭都A range到 其實真係好睇你俾唔俾心機咋

你全部科咩grade
List黎先比到意見你

讀物理 四年之後你一定會後悔
你想又讀到數理 又搵到食 even讀得勁可以出國發展
我覺得computer science係唔錯既選擇
有父幹 有樓 除外 讀咩都無所謂 無就盡量讀番搵食科 專科
唔好爽四年 將來二十年柒柒下

但係minor CS 既physics 人打code 勁過CS 人喎(好似係)

因為Physics 難過 finance 好撚多
Math/ phy人讀finance / Econ 係輕鬆屈grade

PHD post 好似有人講過 physics 人諗 finance model 既能力仲高過math 人同垃圾finance 仔

唔洗乞食

因為physics個核心係math modeling

numerical methods, pde/ode, vector, complex number, linear algebra 呢類advance math都要精通加要有physical picture先讀得好

pure math 關注數學本質，例如dirac delta 嘅existence, limit, local 同global 特性之類

physics 人: 屌proof 咁多做乜柒，有d singularity 唔work咪話呢個model有侷限就算,去到某d情況要用更精準嘅方法去描述就ok

以我所知,ESTP同大類收生既分別,係year 4讀多一個1 cred既seminar同埋fyp做一年,另外Jupas收入黎既ESTP係每年都有$20000既錢比你做research claim黎用.例如如果你想報summer research program,你就可以claim返錢咁.如果你想由大類收生入ESTP,咁你就唔需要做d咩,就咁Major GPA(所有Physics 2000字頭以上既COURSE既gpa,亦都係用黎計你honor畢業)大過3.3就得,至於大類收生有冇得拎果$20000我就唔太清楚.

UST有冇得從大類入IRE我就唔太清楚,但係聽講如果你本身係IRE但係唔夠GPA會比人踢走

Research機會黎講,中大每年暑假都有得報summer research program,無分係唔係ESTP,所以你勁既話,即使係大類收生都絕對有機會可以參加得到,除此之外,每年summer系內既prof都會舉辦一d summer intern比undergrad參與.

之於前路如何,mphil同教唔教到書無關既,你要做既係讀返個pgde,乞食呢樣野.....睇人既姐

至於易唔易爆gpa,我就好難答到你,不過勁人通街都係,始終ESTP收分好高,而且成日都有奧物港隊成員,所以競爭都幾大.

HKU physics 垃撚圾

老鬼，1同2唔識，只答3:

3.1）Physics本科可以話係周身刀無張利既極致：你望住所有野都大約明個原理，但要你落手做就仆街。但職場要既係後者，所以純physics undergrad搵工係廢既，怕乞食就minor CS啦

3.2）某d工純粹expect你有頭腦，入左職會再由頭教過，咁physics就有優勢，但要請都係請mphil先

3.3）上Grad school反而好有優勢，因為做d野太專，個個都要由頭學起，所以有數底頭腦清醒學野快既physics人轉咩field都得，甚至mphil完左phd再轉field都好常見

利伸：讀緊grad school但轉左field

我同你好似，又係phy undergrad果時狂玩，2nd up之後靠research能力出國讀PhD
Physics你係岩讀既話，根本就唔會讀到無晒生活，或者你直頭有興趣到可以當讀書係樂趣，係唔夠天分但又要爆gpa既人先會讀到跳樓

舊制既話就一定 cu > ust > hku, 新制唔知了。
如果想讀phy 同 cs 既話，我諗都係cu 或者ust. 你想要學校名氣，想要u life既話就hku.

教書既話唔使讀mphil, 浪費時間。

如果真係有興趣繼續讀落去，尤其是係做experimental research, 我建議 master 都係外國讀，讀完都係外國做。你bachelor既時候可以睇下有乜research可以做，睇下自己邊方面有能力，有興趣。其實phys 幾無敵既，大多數既field 你都可以轉。我都係grad咗，再搵master 嗰時先慢慢搵到方向，浪費太多時間。

記得enrichment入面d人講係話識讀一定係由science major physics轉入去enrichment
詳情唔記得了，但係果陣聽到佢講點解都講得通

舊制既我想問下點解d而家學生咁想入IRE? 比起就咁讀science 有乜好處？我諗IRE讀到既野，science 學生都可以讀既姐？

IRE行精英主義路線
會比好多資料機會你去栽培你
有足夠既funding比你去exchange學野做研究
普通學生只係take courses學野 基本上唔會有研究機會

原來係咁，即係唔係讀ire 既就算成績好都無機會？我知有d prof 唔係咁鐘意收ire既學生。因為佢地要迫住收，但有d ire學生只為gpa, 又唔認真做, 有d就只係識讀書，唔識做research

係到都呼籲下各位入唔到ire 又想做research, 又唔驚蝕底既師弟可以放手去問下d prof 有無野可以比你做。其實有好多機會的。

有啲prof專揀IRE黎收
有啲甚至係全部徒弟都係IRE
當然只為GPA無心做既緊係有 實有呢d人
但IRE某程度上都顯示到你理解能力高啲 知識多啲
所以多機會都係正常
當然以上言論 唔代表non IRE一定無機會
自覺應付到的都可以去搏下 真心

我A level ，計分野答唔到你

首先香港冇industry，教書要既係PGED，大學教書好少請未浸過咸水既，你冇諗住去外國留學既決心，唔使諗研究生。你諗清想做乜先好講M.Phil PhD。怕你讀完研究院都係同fresh grad 爭公務員，仲要爭輸

其實係咪肯俾心機讀就得？為興趣我一定會好勤力讀，最驚係啲嘢勤力完最後都係唔識

computer science梗係會minor，呢個年頭學下揼code實冇死嘅

唔該巴打 ，我只係驚唔係enrichment難跟professor or搵research，冇呢啲都幾難揀到靚學校嘅m.phil

唔該巴打 ，你轉咗computer science?係咩令你唔keep住讀physics?

CU物理應該係香港第一

唔該巴打你 ，我都係UG嗰陣搵下自己方向先

直頭唔想返香港啦

其實都唔細機會
你要諗吓你係咪啲學嘢好快上手嘅人

港大物理好頹
你想要名氣/double major cv靚仔咪港大
但一心讀phy就cu ust啦

功課量?

一個高琨夠屌打啦

梳，佢好似係N展果邊既prof

但佢係物理學家？

高堒同依家CU phy有咩關係

你話佢有份教書,帶學生 對樓主呢啲有興趣嘅學生嘅發展有幫助嘅 就可以證明CU phy嘅教學質素好啫

即使出10個nobel但係同UG education無關有咩意思

係，其實唔會難到你唔識，最chur係功課同考試姐，所以要夠勤力先得。

HKU Major Physics 嚟緊九月HKU MPhil

可能好多人同你話香港做研究冇出路
咁睇下你想點行姐 亦唔需要家底
好多人冇真係知道做research係點就話好難行

HKU MPhil一個月有萬六蚊studentship
已經多過好多fresh grad
而且係full time student
一樣有學生福利 好似搭地鐵半價

想做研究就要預咗周圍去
一定要去第二到見識下
MPhil出一兩份paper
搵個好supervisor就好易出到去PhD
同埋早啲睇定做咩field
plan 好依幾年想做咩

記得要去exchange
試下去留學係咩感覺

係 同埋成績好唔好同適唔適合做research係冇太大關係

你諗下中學咁多科
去到大學就專心major一科
再做research就專心嗰一個field嘅幾個topic

成功有時唔係因為physics好
而家因為你physically strong

邊一間是旦啦
反正都係乞食
我本身 CU BSc Grad
而家轉行做 IT
我以前喺 HKU 做過年半RA
跟果個 Post Doc
本身係 HKU PhD
而家走左去做保險經理
我個fd 個家姐 Chicago 大學 PhD
畢業半年都喺美國搵唔到野做

同埋講番我個 fd 個家姐case
佢PhD 係做氣象學
而家美國因為 Trump 既關係
Cut 左好多關於氣象同環保既 Funding
所以而家要喺呢行做學術係好難
而家 Trump 要打壓中國人喺美國從事高科技產業
所以就算俾你去到美國 Top U 讀 PhD
畢業都未必有人請你做相關行業
而番香港又完全死路一條

我諗我知你個fd個家姐係邊個

有top journal嘅publications應該大把前途㗎喎

要睇有幾多同咩位

唔該哂巴打 ，大家啲經歷都好勵志

係咪邊度嘅MPhil都有studentship?

加拿大MSc有部分人有studentship，但係個pay係唔夠生活
英國MPhil少部分有，competition都大

澳洲就唔清楚，其他國家都應該冇MPhil玩

其實關係不大,多數睇你自己有冇熱誠同肯唔肯主動,識人non-ESTP都去到summer research.至於好似先前咁多位巴打講,中大物理既功課量係幾高下的,再加埋每個sem你要讀下d common core,乜Q野與自然對話,ug....基本上year 1, year 2, year 3(sem 1)你都係忙住咁過,當然啦,亦都識人有上莊有玩hall,都keep到好成績,所以真係好睇個人,ust果邊我唔太知咁多,唔方便評論

non-ESTP 做到research，我就係例子
講真，summer research 唔係校內做根本無人留意你係咪ESTP (正如你報PG GPA 4.0 無人睇一樣(好似係))

人地睇既係果個field 既front-end research 你知多少, 你識幾多cs野 同埋show 到有「passion」

咩stream唔重要（其實我呢D老鬼都唔知有咩分別，唔好話grad school admission committee)

你要行academic 呢條路，第一樣野係要入 graduate school

而apply graduate school有3 樣野係最重要

1. Publication, 最起碼要有reserach experience

2. Reference letter,

3. GPA / GRE score

1，2 最重要

所以愈早入lab做RA愈好，最好去外國做。美加（歐洲唔清楚）都有好多UG 入lab，你努力 exchange 去一年，去D大既大學都有機會入到。

仲有最緊要讀成點都唔好去跳樓，呢個世界除左physics仲有好多野做。

利申：

馬料水大學grad
美國PhD
已轉行

疑,好似估到你係邊個

但係我聽人講GRE SCORE都拉幾高下,如果1同2唔多

當然有齊1,2就真係perfect池

SORRY FOR連續覆,想問下樓主而家a1有冇搏到ESTP?27分我覺得可以搏下

6科27？

physics PhD?
讀CS轉行打code啦

唔該巴打 ，咁睇嚟都係唔使驚，俾心機讀書r下research就ok

唔該巴打你 ，就算岀嚟做唔到research都想呢四年開開心心讀自己興趣

有呀，今年DSE5**比率低咗好多，希望佢個收分跌返一兩分咁啦

梗係5科 ，6科27自己都唔好意思講岀嚟啦

放心喇 聽講cu d prof好nice 你想跟佢做research學野直接講就會侵你玩

師兄
我同你家姐都幾好傾（無認錯既話

屌睇錯以為你本人係佢細佬

吹到Phy勁過Math

越南請緊教授

大家擅長既野唔同姐

唔使聽講，直頭係事實
係CU讀個感覺係只要你有心同肯努教授就會盡力幫你

樓主Best 5係計邊幾科同埋咩GRADE?

GRE 都GPA都係唔可以低
但唔會只係因為高gpa/gre就收你

1同2唔多死9成，反而我gpa差都靠1同2拎到幾個offer

相認post

我有幾個frd跟prof做research 個prof由頭lead到佢地落尾 又幫手推薦佢地去top u 做research exchange 最後仲幫埋佢地出paper 去top journal 而家全部去哂最top既us讀phd⋯我聽到呆左

讀物理最重要係要拍到好碼頭, 唔係好打到曉飛都係冇用

係咁架啦，機會係自己把握，你想嘅你都可以咁做，人哋落咗苦功你未必知姐

隔離統計系表示，yr1發夢諗過入物理系，讀完1122就放棄左

聽fd講話ESTP summer research冇得揀 theoretical physics

theoretical undergrad 可以做咩 research
連 tools 都未學得識

建議undergrad 係HK主力做experiment，易有result 有得去外國exchange 先睇下有無得玩theory

Numerical experiment/data analysis仲易出

比佢睇下d簡單paper做下literature review都好呀

Undergrad做experimental唔會好難轉theoretical咩?

咁experiment都要data analysis

諗起個project有好多唔難但好煩嘅computation做

同prof傾睇吓有冇辦法simplify佢

點知佢話"掉畀啲undergrad做咪得，佢地乜鬼狗屎垃圾都肯做"

上到去都係重新再pick up, 然後先再揀

準備乞食

我老細都同我講佢有錢請undergrad RA，叫我盡情諗野俾佢地試

就係有狗屎垃圾先可以令到personal statement無咁空洞

UG開始做咪唔使重新pick up 我都係咁

但要搵到exactly你之前做開既嘢唔易

我同我身邊d人全部都係跟佢想做既field揀u,唔係揀完u再揀間u有做既field架喎

Btw你係咪真係讀ETHZ 有fd係個邊

我係後者，有乜問題 因為我嗰陣搵唔到自己真係想做既field

洗唔洗show學生證

都聽過下CU professor好好人，呢個都係其中一個想入CU嘅原因

資本主義社會

M2得3？
咁你都係早抖啦

個個入之前都話想讀 入左去一個sem都無就投哂降

唔關讀唔讀書事，去到3已經係天份問題，讀得phy既好多唔使點讀書都有5或以上
我果屆有兩三個人無讀AL pure/applied，入到去第一個sem都chur到盡做數，結果到year2都無邊科過mean，無成績無ulife無專業資格，慘過食屎
唔係想笑你，自己諗清楚啦

但我淨係做calculus同trigo，其他冇學吉咗俾佢喎。anyway都唔該巴打你先

咁PhO同DSE phys又唔係咁大關係
喺我印象中，年年IPhO隊員都好似最少有一個冇5**

拎本Thomas calculus同linear algebra 鋤下先

疑又係，我比較返各年既新聞稿，今年Phy 5**比率跌到2.5%，所以話EAA既出Grade真係好難估計。數Exercise同書我有點推介，你有冇Gmail等我Send比你？

send左喇你睇睇

CHING讀QC?
你係咪今年有份搞黃龍報

我老鬼喇
見到你個tg似曾相識

我應該都唔係識好多師兄

你數under乜水呀 咁嘅

李玉霖，其實佢有心教嘅，都教得幾好 ，係我自己細個唔識諗，唔聽書，結果到F6先知死所有數重新學過哂 ，然後就搞到咁撚樣

冇聽過
淨係聽過有個新嘅 女老師 叫趙xx 好似勁揪

佢本人好撚勁，但教得麻麻，同埋脾氣都好撚癲

咁㗎咩

有得簡，當然係 minor philosophy，簡 CS ，不如簡 MATH

講左咁耐，原來m2 得3，曬時間

咪水人讀math

咁又唔一定ge
as singularity我識人M2 4 但好勁

無野既，入到去CU 既1010咪都係考最基本既微積分
而家努力少少唔會死既

Numerical simulation
有錢就咩都好做，最緊要有CPU Hour

hku physics三大最廢

三大science都係廢

樓主我同你係同路人
第時一齊乞食
我有分都冇人收我

Btw樓主有冇興趣交流phy

利申：數撚
Phy 一般（相比起數）

好呀 ，上面搵下應該有我tg

有時為高分好成績而讀好辛苦
唔好唔記得自己係為左咩而讀phy
睇開啲

利申 垃圾 讀緊

可以！

樓主有冇問過淇淇意見先

新會然

陳蛋學生？

用得呢個名 講得出嗰個名 可以係邊個

好多個人都得喎

點解

樓主依家過成點係咪入書院u
我成績同你差唔多，少你粒星，m2都係3撚咗，依家讀到唔係好掂檔

年幾前嘅post都搵到岀嚟，你係咪我同學嚟

而家讀得好好呀，過三唔爆四咁，啲數都跟得上